Content-Type: text/x-zim-wiki
Wiki-Format: zim 0.4
Creation-Date: 2018-07-06T08:47:17-03:00

====== Documento de game design teste ======
Criado sexta-feira 06 julho 2018

   Esse é um documento que testa a formatação, plataforma e os recursos desta para utilização no processo de criação de jogos da COJDG.

   Para tal, aqui serão criados modelos de descrição e aplicação de:

	[[Documento de game design teste:Conceitos iniciais|Conceitos iniciais]]:
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Conceito do jogo|Conceito do jogo]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Escopo|Definição do escopo]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Plataforma|Definição de plataforma]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Público-alvo|Definição de público-alvo]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Mensagens a transmitir|Definição da(s) mensagem(s) a ser(em) transmitida(s)]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Estética|Definição da estética do jogo]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Gameplay|Descrição de gameplay]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Mecânicas|Descrição de mecânicas]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Estilo de arte visual|Descrição do estilo de arte visual]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Estilo de arte sonora|Descrição do estilo de arte sonora]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Estilo de narrativa|Descrição do estilo de narrativa]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Conceito de levels|Descrição do level e suas necessidades]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Conceitos de interface|Descrição da interface]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos iniciais:Localização|Descrição das necessidades de localização]];

	[[Documento de game design teste:Conceitos para a produção|Conceitos para a produção]]:
		- [[Documento de game design teste:Conceitos para a produção:Artes conceituais|Artes conceituais]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos para a produção:Conceitos de animação|Conceitos de animação]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos para a produção:Diretrizes centrais da narrtiva|Criação das diretrizes centrais da narrativa]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos para a produção:Prototipação das mecânicas|Prototipação de mecânicas]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos para a produção:Level design|Distribuição de recursos pelo level]];
		- [[Documento de game design teste:Conceitos para a produção:Banco de referências|Banco de referências]];

	[[Documento de game design teste:Processos intrínsecos ao ciclo de produção|Processos intrínsecos ao ciclo de produção]]:
		- [[Documento de game design teste:Processos intrínsecos ao ciclo de produção:Formatação para pastas e recursos|Registro dos padrões e formatos de organização de pastas e recursos]];
		[[Documento de game design teste:Processos intrínsecos ao ciclo de produção:Formatação do código|- Registro dos padrões e formatos de organização do código;]]
		- [[Documento de game design teste:Processos intrínsecos ao ciclo de produção:Avaliações de risco|Avaliações de riscos]];
		- [[Documento de game design teste:Processos intrínsecos ao ciclo de produção:Diário de Playtest|Registro de feedback obtido em playtests (diário de playtest)]];
		- [[Documento de game design teste:Processos intrínsecos ao ciclo de produção:Registro de alterações|Registro de alterações no projeto]];
		
	[[Documento de game design teste:Kits de fechamento|Kits de fechamento]]:
		- [[Documento de game design teste:Kits de fechamento:Métodos de divulgação|Registro dos métodos de divulgação]];
		- [[Documento de game design teste:Kits de fechamento:Licenciação e liberação do projeto|Registro de licenças e liberação de assets e código]];
		- [[Documento de game design teste:Kits de fechamento:Work in Progress (WIP)|Redação de WIPs (Work in progress)]];
		- [[Documento de game design teste:Kits de fechamento:Post-mortems|Registro de post-mortems]];
		
   Formatação e utilização:
   É importante que seja, em cada uma destas seções, inserido informações essenciais para o desenvolvimento de cada etapa da produção do jogo, como uma descrição minuciosa dos efeitos desejados, referências, restrições e todas as observações necessárias. Sempre que possível, é desejável que sejam criados links e referências cruzadas a informações externas e internas ao Game Design Document, a fim de tornar a usabilidade dinâmica e de fácil compreensão.

   Observações sobre o modelo de categorização dos tópicos:
	* A descrição da estética do jogo é um tópico único e não agrupável com alguma outra categoria, visto que a partir da estética se podem formar descrições de estilos de outras funionalidades do jogo, que podem ser desde a mecânica até as artes visuais, sonoras e os estilos de narrativa. Um exemplo disso é o jogo Kinect Sports, em que as mecânicas são projetadas para a prática de esportes de acordo com a estética, assim como a arte visual dos modelos, a arte sonora (que é feita de músicas agitadas e estimulantes), e até mesmo os menus, que imitam o televisionamento de eventos esportivos.
	* A existência de um banco de referências é importante para que exista um panorama de referências para análise de elementos quanto à sua pertinência ou não de acordo com o conceito e a estética do jogo.
